\begin{Large}
\begin{center}
\textbf{RESOLUÇÃO DO CONSELHO DA FGA Nº 0004/2022}
\end{center}
\end{Large}
\begin{citacao}
\normalsize{\textit{Estabelece normas para a integralização das
atividades de extensão no âmbito dos
cursos de graduação da Faculdade do Gama}}
\end{citacao}

\bigskip

O CONSELHO DA FACULDADE DO GAMA DA UNIVERSIDADE DE BRASILIA, no uso das atribuições conferidas pelo Regimento Geral da UnB, e considerando:
\begin{itemize}
    \item Os artigos 6º, 7º, e 13º. da resolução CNE/CES no. 2 de 24/04/2019 e a resolução no. 1 de 26/03/2021, que instituem as Diretrizes Curriculares Nacionais do Curso de Graduação em Engenharia.
    \item A resolução CEX no. 0001/2020, que dispõe sobre a institucionalização das atividades de Extensão Universitária da Universidade de Brasília (UnB).
    \item A resolução CEPE no. 0118/2021, que dispõe sobre as Normas que Regulamentam a Creditação das Atividades de Extensão Universitária como Componente Curricular nos Cursos de Graduação da Universidade de Brasília - UnB.
    \item A resolução CONSUNI no. 0035/2020, que aprova o Regimento Interno da Faculdade do Gama da Universidade de Brasília – FGA/UnB, e suas alterações.
\end{itemize}

CONSIDERANDO o constante dos autos do processo nº  23106.028557/2022-46,

\vspace{0.2in}

\textbf{RESOLVE:}

\vspace{0.2in}

\textbf{Art. 1º} Aprovar, na forma do anexo, o regulamento de Atividades de Extensão da FGA

\textbf{Art. 2º} Esta Resolução entra em vigor na data de sua publicação. As áreas terão prazo até 31/12/2022, a contar da aprovação, para realizar as adaptações decorrentes da aplicação da nova norma.

\begin{flushright} Brasília, 22 de Março de 2022 \end{flushright}

\bigskip

\pagebreak

\begin{center}\textbf{ANEXO I À RESOLUÇÃO Nº 0004 DO CONSELHO DA FGA, DE 22 DE MARÇO DE 2022}

\textbf{REGULAMENTO DE ATIVIDADES DE EXTENSÃO} \end{center}


\begin{center}
    \textbf{CAPÍTULO I}

    \textbf{DAS ATIVIDADES DE EXTENSÃO}
\end{center}

\textbf{Art. 1º} As Atividades de Extensão, previstas nos Projetos Pedagógicos de Cursos (PPC) de Graduação da Faculdade do Gama (FGA) da Universidade de Brasília (UnB), correspondem a um mínimo de 10\% (dez por cento) da carga horária total do curso, que deverão ser integralizados pelo discente durante o curso de graduação, observado o disposto no presente regulamento.

\textbf{Art. 2º} A escolha das Atividades de Extensão é de responsabilidade do discente, mediante o cumprimento dos requisitos mínimos bem como da sistemática constante do presente regulamento.

\textbf{Art. 3º }Para efeito de integralização do currículo, são consideradas Atividades de
Extensão:

\textbf{Grupo I -} Componentes curriculares obrigatórios com carga horária parcial ou total de
extensão.

\textbf{Grupo II -} Participação em Programas de Extensão e Projetos de Extensão de Ação
Continuada no âmbito da UnB.

\textbf{Grupo III -} Eventos de Extensão no âmbito da UnB onde o discente tem participação
comprovada em sua organização.

\textbf{§ 1º } O discente deverá comprovar a natureza e carga horária da participação em
atividades extensionistas dos grupos II e III.

\textbf{§ 2º}  É vedada a duplicidade de integralização de carga horária em diferentes
modalidades de atividades extensionistas.

\begin{center}
    \textbf{CAPÍTULO II}

    \textbf{DA AVALIAÇÃO DAS ATIVIDADES DE EXTENSÃO}
\end{center}

\textbf{Art. 4º} O aproveitamento das Atividades de Extensão para efeito da integralização do currículo no grupo I será feita de forma direta com a aprovação do aluno no componente curricular obrigatório que possuir carga horária extensionista.

\textbf{§ 1º} O plano de curso do componente curricular obrigatório deverá especificar as
atividades extensionistas a serem executadas e a carga horária extensionista correspondente.

\textbf{Art. 5º} O aproveitamento das atividades de extensão para efeito da integralização do currículo nos grupos II e III obedecerá ao quantitativo de horas de atividades executadas e comprovadas pelo aluno.

\textbf{Art. 6º} Compete ao coordenador de área:

\textbf{I -} Zelar pelo cumprimento do presente regulamento e propor alterações e atualizações à medida que se fizerem necessárias.

\textbf{II -} Avaliar e emitir parecer, ou nomear parecerista, sobre os pedidos de aproveitamento de carga horária extensionistas dos grupos II e III, cujo resultado deverá estar disponível em até 15 (quinze) dias úteis.

\textbf{III -} Submeter, em até 15 dias úteis, ao Colegiado de Extensão, ou instância equivalente, os recursos apresentados pelos alunos em relação ao indeferimento/não reconhecimento de atividades
extensionistas

\textbf{IV -} Propor ao Colegiado da Área e seu respectivo Núcleo Docente Estruturante, procedimentos de avaliação e emissão de parecer dos pedidos de aproveitamento de Atividades de Extensão.

\textbf{V -} Resolver, juntamente com o Colegiado da FGA, os casos não previstos no presente
regulamento.

\textbf{Art. 7º} Os pedidos de aproveitamento dos discentes deverão ser solicitados no sistema eletrônico da UnB durante o período letivo. Caberá ao coordenador, ou o coordenador substituto na sua ausência, ou parecerista nomeado pela coordenação, a análise e deliberação sobre o número de horas a serem atribuídas aos interessados, conforme os artigos 5º e 6º e o procedimento aprovado em Colegiado da Área.

\begin{center}
    \textbf{CAPÍTULO III}

    \textbf{DAS DISPOSIÇÕES FINAIS E TRANSITÓRIAS}
\end{center}

\textbf{Art. 8º} As atividades de extensão do Grupo I serão integralizadas no histórico escolar com o número de horas após a aprovação do aluno no componente curricular que conter estas horas.

\textbf{Art. 9º} As atividades de extensão dos Grupos II e III serão integralizadas no histórico
escolar com o número de horas deferidas pela avaliação prevista no Capítulo II desta resolução.

\textbf{Art. 11º} Todos os discentes ativos e inativos nos cursos de graduação da FGA, em qualquer modalidade de ingresso, estarão sujeitos ao disposto no presente Regulamento.

\textbf{Art. 12º} Casos omissos serão resolvidos pelo Colegiado de Extensão da FGA ou instância equivalente.


    \vspace{1.5cm}

\begin{center}
    LUCIANO GONÇALVES NOLETO\\
    \textit{Coordenador Acadêmico da FGA}

    \vspace{1cm}
    
    SANDRO AUGUSTO PAVLIK HADDAD\\
    \textit{Diretor da FGA}
\end{center}
